<resources>
    <string name="app_name">Manual de Android</string>
    <string name="nombre_autor">Fernando Garcia Tapia</string>
    <string name="bienvenida">Grupo 7S11</string>

    <string name="tema_2_1">
    INSTALACIÓN DE AMBIENTE DE DESARROLLO\n\n
    Para comenzar a desarrollar aplicaciones Android es necesario preparar el entorno adecuado. Esto implica instalar herramientas específicas que nos permitirán escribir código, compilarlo y probarlo tanto en dispositivos físicos como virtuales.\n\n
    1. JDK (Java Development Kit)\n
    Android se basa en el lenguaje Java. Por tanto, debemos instalar el JDK, que nos proporciona las herramientas necesarias para compilar y ejecutar aplicaciones en este lenguaje.\n\n
    2. Android Studio\n
    Es el entorno de desarrollo oficial (IDE) para Android. Está basado en IntelliJ IDEA y provee múltiples herramientas como un editor de código avanzado, depurador, emulador, asistentes de interfaz gráfica y más.\n\n
    Para instalarlo:\n
    - Dirígete a https://developer.android.com/studio\n
    - Descarga la versión para tu sistema operativo (Windows, Mac o Linux)\n
    - Sigue las instrucciones del asistente de instalación\n\n
    3. SDK Manager\n
    Dentro de Android Studio, el SDK Manager permite descargar versiones del sistema Android y herramientas complementarias como las APIs de Google, las imágenes de emulador, y más.\n\n
    4. Emulador (AVD)\n
    El Android Virtual Device (AVD) permite simular distintos modelos de teléfonos y tablets. Es ideal para realizar pruebas sin usar un dispositivo real.\n\n
    Tener todas estas herramientas correctamente instaladas y configuradas es el primer paso para empezar a desarrollar aplicaciones funcionales, atractivas y eficientes para el ecosistema Android.
</string>

    <string name="tema_2_2">
    ENTORNO DE TRABAJO (IDE)\n\n
    El entorno de trabajo es el conjunto de herramientas visuales que usamos para escribir, organizar, compilar y probar nuestro código. Para desarrollo Android, el entorno oficial es Android Studio.\n\n
    Android Studio proporciona todo lo necesario para construir aplicaciones:\n\n
    1. Editor de código con autocompletado, refactorización y resaltado de errores en tiempo real.\n\n
    2. Vista gráfica del diseño (Layout Editor) que permite crear interfaces arrastrando y soltando componentes.\n\n
    3. Administrador de proyectos, donde se organizan carpetas como Java, res, drawable, layout y manifest.\n\n
    4. Integración con Git y otras herramientas de control de versiones para trabajo colaborativo.\n\n
    5. Emulador y herramientas de prueba integradas, permitiendo ejecutar la app sin requerir un dispositivo físico.\n\n
    Android Studio también proporciona plantillas para iniciar proyectos rápidamente, asistentes para configurar Activities, compatibilidad con Jetpack y soporte para múltiples resoluciones y versiones de Android.\n\n
    Dominar el entorno de trabajo te permitirá desarrollar con fluidez, detectar errores más rápido y aplicar buenas prácticas desde el inicio.
</string>

    <string name="tema_2_3">
    CREACIÓN DE EMULADOR VIRTUAL (AVD)\n\n
    Un emulador de Android permite ejecutar una copia virtual de un dispositivo directamente en la computadora. Es una herramienta esencial para probar nuestras aplicaciones sin necesidad de usar un celular real.\n\n
    Android Studio incluye el AVD Manager (Android Virtual Device Manager), que facilita la creación de estos emuladores de manera gráfica.\n\n
    Pasos para crear un emulador:\n\n
    1. Abre Android Studio y dirígete al menú “Tools” → “Device Manager” o “AVD Manager”.\n\n
    2. Haz clic en “Create Device” y selecciona un modelo de teléfono o tablet (por ejemplo, Pixel 6).\n\n
    3. Elige la versión de Android que quieres instalar en ese emulador (por ejemplo, API 33 o API 30).\n
    - Si no la tienes descargada, puedes hacerlo desde ahí mismo.\n\n
    4. Configura nombre, orientación, resolución y otros parámetros si lo deseas.\n\n
    5. Finaliza el asistente y haz clic en “Play” para iniciar tu emulador.\n\n
    El emulador se abrirá como una ventana separada, y funcionará como un dispositivo Android completo: puedes instalar APKs, ejecutar apps desde Android Studio o usar funcionalidades como cámara, GPS simulado, red móvil, entre otras.\n\n
    🧪 Es una herramienta indispensable para pruebas, especialmente si necesitas validar cómo se comporta tu app en distintos tamaños de pantalla y versiones de Android.
</string>

    <string name="tema_2_4">
    CREAR PRIMER PROYECTO\n\n
    Una vez instalado Android Studio y configurado el entorno, es momento de crear tu primer proyecto.\n\n
    Pasos para crear un proyecto:\n\n
    1. Abre Android Studio y haz clic en “New Project”.\n\n
    2. Selecciona una plantilla inicial.\n
    - Recomendado: “Empty Activity” para empezar desde cero.\n\n
    3. Asigna un nombre al proyecto (por ejemplo, MiPrimeraApp) y un nombre al paquete (como com.ejemplo.miapp).\n\n
    4. Selecciona el lenguaje (Java o Kotlin). En este curso usamos Java.\n\n
    5. Define la versión mínima de Android (Minimum SDK). Por ejemplo: API 21 (Lollipop) o superior.\n\n
    6. Finaliza el asistente y espera a que Android Studio genere la estructura del proyecto.\n\n
    Al terminar, se abrirá el archivo MainActivity.java y su respectivo diseño XML. Podrás comenzar a escribir código, agregar vistas, botones, cambiar textos y construir tu primera app paso a paso.\n\n
    Esta estructura base ya incluye:\n
    - una clase MainActivity (que se ejecuta al iniciar la app)\n
    - un layout principal (activity_main.xml)\n
    - un archivo AndroidManifest para declarar el comportamiento de la app\n\n
    A partir de aquí puedes comenzar a probar, personalizar y dar vida a tus ideas.
</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


</resources>